<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<part name="Редактор произведений. руководство программиста">

    <part name="Общее">
        При открытии проектов-книг - необходимо в bookTitle заливать bookContent
         -- WEdit6.openProjects
         -- Это проявляется в редактировании титлов книг в Сборнике - EditBookTitleFunction


    </part>

    <part name="Дерево">
        <part name="Общие механизмы">
            Открывать обьект дерева в соседнем фрейме - по двойному щелчку на дереве.

 Дерево книги. При изменениях в дереве - устанавливается флаг об изменениях (На панели дерева книги).

 Флаг редактирования - синхронизация с панелью дерева книги.
 - При глобальном сбрасывании текстов в узлы, если есть флаги редакции, то взводить эти флаги и на панелях книг. (BookContent.setEdit() )
 - Если изменил текст и закрыл крестиком -  текст НЕ пропадает (TextPanel.saveTextToNode) - т.е. по закрытию Редактора все сохраняется безусловно -- но лучше - что только было изменено.

После сохранения изменений в книге, флаг на книге (титл красным цветом) - сбрасывается. Мол, изменение сохранено в файле.


Присутствует Флаг редактирования на текстовых панелях. Например, титл вкладки другим цветом - красным.

        </part>

        <part name="Содержание книги">

            - подсветка по типам - прим цвет шрифта и стиль (но не размер).
                BookNodeCellRenderer

        </part>

        <part name=""></part>

    </part>

    <part name="Таб-панели">
          Изменения (вкладки - дерево книги, текст книги) отмечать красной точкой-палочкой.
          Рядом с именем вкладки (как иконка вкладки).
          Второй вариант - в табике есть крсетик дял закрытия табика - его от мечать красным либо зеленым цветами.
          Третий (прим) - изменять цвет фона заголовка табика.

        При закрытии табика книги необходимо
         - взять все открытые тексты этой книги и скинуть их тексты в обьекты
         - удалить табики текстов: из рабочего массива.
         - удалить панель табиков текстов из cardLayout
         - закрыть таб-панель книги
         - сказать обьекту книги что было редактирование (безусловно, либо анализом состояний, либо не заморачиваться на флаг Редактивроания и сохранять всех и всегда)
         == Классы:
         - CloseBookTabFunction

    </part>

    <part name="Функции">

        <part name="Общие механизмы">
            метод handleAction - сделать прогресс-бар.
             - ProgressBarFunction - в фоновом процессе.


        </part>

        <part name="Редактор">

            <part name="Закрытие редактора">
                По закрытию Редактора панельным крестиком :
                 - Запускается WEditShutdown
                 - WEditShutdown дергает функцию SaveAllProjectsFunction. Причем дергает в режиме отключения диалогов переспроса и отображения результата работы.
                 - SaveAllProjectsFunction сохраняет книги у которых выполняется условие isEdit.

            </part>

            <part name="Безусловно сохранить все, без анализа edit.">
                SaveAbsoluteAllProjectsFunction
                иконка: две дискеты.
            </part>

        </part>

        <part name="Дерево содержимого книги">

            <part name="Общее">
                +1) Ситуация: в тексте открыта вся книга. В дереве книги ей добавляется глава. -- без проблем, что неправильно.
                  Должен ругаться, что невозможно добавить элемент по причине Наличия "..." среди открытых текстов.
                  - BookTools.checkOpenText
                  == Проверил
                  -- add in

                +7) Добавление, удаление, изменение обьектов в ветке - касаемое уже открытых частей.
                 Запретить эти функции, если они затрагивают уже открытую часть.
                  - добавление
                  - удаление
                  - перемещение из/в
                 Вариант
                  - открытые обьекты блокируют работу с данными ветками-узлами дерева.

                +107)
                При редактировании узлов в дереве, проверять - есть ли открытая страница текста с такими узлами? Если да - запрет на операцию. (перенести, добавить, вставить, удалить...)
                - единый механизм проверки: BookTools.checkOpenText

            </part>
            <part name="Cut">
                Переспрашивает - "Вы действительно желаете вырезать след элементы? (перечислить)
                = CutBookNodeFunction

                Свой метод выборки отмеченных - getSelectedNodesForCut - брать только отмеченные с самым высоким уровнем, остальные - игнорировать. Не ругаться на разноуровневость.
                = CutBookNodeFunction, TreePanel
            </part>

        </part>

        <part name="TextToNode">
            textToNode - не игнорировать пустые строки после титла - пусть остаются.

            Изменяю текст. Дергаю ф-ю - скинуть текст в обьект. Флаг на книге должен взводиться в красный.

        </part>

        <part name="Дерево Сборника - Удалить книгу">DeleteBookFunction</part>

        <part name="Конвертер из we-1 в we-6">
            - т.к. их много.
             == ConvertFromWe1Function
             +- конверт
             +- Перенести из Файл в контекстное меню.
             +- Текст начинается со строки титла - нет промежутков.
             +- применение типов hidden - синхр их с defaultStructure - т.е. чтобы такие обязательно были. - на примере зс-5
                Теги WE-1
                - (element_name) hiddenPart
                - (element_name) hiddenChapter
                WE-6 в дефолтной структуре есть тип hidden - для: часть, глава, подглава
        </part>

        <part name="Редактировать название (титл) книги в дереве Сборника">
            Редактирвоание раздела, книги - Запрещать изменять имя директории, файла.
            - Если BookContent != null  (isEmpty -- BookNode == null) то появл кнопка
               "Синхронизировать с книгой (титл из книги)"

            EditBookTitleFunction / CreateBookDialog

        </part>

        <part name="Zip - архивировать Сборники">
            - Архивирует те Сборники, что октрыты в Редакторе.
            - Сохраняет их в zip-архивы в директорию, находящуюся выше директории Редактора, в папку archive. Если такой папки нет - создает.
            - не надо скидывать открытые тексты в файлы - зиповать то что уже есть - сразу из файлов.
        </part>

        <part name="SaveAll">
            При сохранении книги показывает динамику изменения с предыдущим состоянием.
            Запоминать предыдущий размер (в BookContent - LoadBook, SaveAll...) и в отчете выводить - насколкьо увеличилась-уменьшилась книга.
        </part>

        <part name="Создать новый элемент книги">
            При создании нового элемента, пихать в него заданное кол-во строк (2) (у элементов своего уровня - свое кол-во, либо одно на всю книгу, редактор).
        </part>

        <part name=""></part>


    </part>

    <part name="XML">
        <part name="Книга">
            Части книги
            1) BookContentStaxParser - Структура книги

        </part>

    </part>

    <part name="Функционал изменения размеров иконок">

        Иконки берутся все из одного места : function.getIcon ( int iconSize );
        Градация размеров иконок на данном этапе фиксирована и пропсиана в GuiTools = 16, 24.
        В будуще планируется редактивроать этот список размеров.

        В файле functions_image.odt прописаны названия функций и показаны их иконки.

        Типы иконок
        +1) toolbarGeneral   - ToolBar всего фрейма                          -- ChangeToolBarIconSizeFunction
        +2) toolbarPanel     - ToolBar над панелями проектов, книг, текстов. -- ChangePanelIconSizeFunction
        3) menu             - во всех меню - контекстных, главное меню и т.д.
        4) tree             - иконки во всех деревьях
         - дерево проектов
         - дерево содержимого книг
        5) system
         - button           - иконки кнопок в диалогах и пр.

        6) классы - изменяют только системную переменную. Применение изменения должно отобразиться в rewrite - здесь слежение за изменением размеров иконок.
         ChangeMenuIconSizeFunction
         ChangePanelIconSizeFunction

    </part>

    <part name=""></part>

</part>
